\catcode`<=13
\def<#1>{\hbox{$\langle$\it#1\/$\rangle$}}
\toksapp\everytt{\catcode`<=13} \toksapp\everyintt{\catcode`<=13}

\chap Závěr

Cílem práce bylo implementovat mobilní aplikaci, která umožní tankovat bezkontaktně, aniž byste opustili svůj vůz. Tato metoda je velmi užitečná pro ty, kteří mají zdravotní omezení, protože umožňuje řidiči natankovat, aniž by opustil vůz. Kromě technologie bezkontaktního tankování jsou aplikace skvělým vodičem v oblasti tankování. Uživatelé mají možnost orientovat se v oblasti tankování, protože různé společnosti nabízejí různé služby, od tankování do auta až po bankomaty umístěné na čerpacích stanicích. Celý proces implementace byl realizován díky předkompilované analýze, která popisuje technologie, model domény, uživatelské případy užití a také detailní a kompletní prototyp, který měl několik fází tvorby, od papíru (LO-FI) až po výrobu ( HI-FI) implementované pomocí softwaru Figma. Aplikace má několik částí: klientskou aplikaci, která byla implementována v jazyce Dart pomocí Flutter, a serverovou aplikaci REST API, implementovanou pomocí Spring Boot v jazyce Kotlin s využitím databáze PostgreSQL. Každá část vývoje byla na tu dobu svým způsobem příjemná a těžká, ale z procesu tvorby tak rozsáhlé aplikace, kterou jsem implementoval kompletně sám, mi zůstal jen příjemný dojem. Většina z toho, co bylo koncipováno (analýza existujících řešení s definicí silných a slabých stránek a konečným závěrem analýzy; analýza a následná implementace serverové a klientské části aplikace; na straně serveru byl navržen způsob správy čerpacích stanic prostřednictvím rolí (Administrátor, Manažer) a implementace komunikace mezi klientem a serverem během procesu tankování; serverová část aplikace byla testována pomocí předem napsaných skriptů, jejichž prvky jsou HTTP požadavky; klientská část aplikace, která byla testována podle konkrétního scénáře, za účasti 10 testerů), byla implementována přesně podle plánu a požadavků, které jsem popsal, nicméně existuje určité množství funkcí, které jsem z nedostatku času nemohl implementovat: autorizace prostřednictvím služby Google Authorization, funkce sdílení bankovních karet a automobilů, pro možnosti využití této aplikace ve firmě nebo velké rodině. Do budoucna je plánováno rozšíření aplikace s přihlédnutím k mnou neimplementovaným funkcím a také vytvoření plnohodnotné služby, která by manažerům umožňovala pohodlné vytváření a editaci dat čerpacích stanic. \nl \nl
Rád bych také shrnul výsledky, kterých bylo dosaženo pro užitečnost aplikace pro handicapované. Podle mé osobní zkušenosti byl navržen způsob obsluhy handicapovaných osob na čerpacích stanicích, kdy nemusí vůbec vystupovat z auta. Klient k tomu potřebuje dojet co nejblíže k čerpací stanici, naskenovat QR kód, který bude údajně umístěn na samotném stojanu, nebo zadat kód výdejního stojanu ručně, poté musí uživatel v systému označit všechny potřebné údaje pro tankování (množství paliva, druh paliva, způsob platby) a hlavní částí je poznamenat si ve vyskakovacím okně, že je nutná pomoc obsluhy (klikněte na ikonu s obrázkem handicapované). Poté systém oznámí serverové části aplikace, že je nutná pomoc personálu, poté bude muset klient počkat, až bude pistole vložena do plnící nádrže a začne proces plnění. V rámci testování klientské části aplikace byl jako tester přizván zástupce této skupiny osob se zdravotním postižením – můj děda. Kvůli nemoci přišel o dvě nohy a jeho auto bylo kompletně předělané na ruční ovládání. V jeho případě by nebyl schopen vyjet a naplnit auto sám. Tato myšlenka se mu zdála velmi výhodná, protože v současné době, aby mohl natankovat auto, se na to musí zeptat příbuzných, ale s takovou příležitostí se bude cítit jako úplnější člen společnosti, kterou dnes , je dost nepohodlné.
